\begin{thebibliography}{9}
  \bibitem{jinkou} 総務省統計局, 
    ``人口推計 (平成30年 (2018年) 6月確定値, 平成30年 (2018年) 11月概算値 (2018年11月20日公表)." \\https://www.stat.go.jp/data/jinsui/new.html  (参照 2018-11-23)
  \bibitem{youkaigo1} 厚生労働省,
    ``介護保健事業状況報告 H30年8月分 結果の概要." \\https://www.mhlw.go.jp/topics/kaigo/osirase/jigyo/m18/dl/1808a.pdf  (参照 2018-11-23 )
   \bibitem{youkaigo2} 厚生労働省,
    ``介護保健事業状況報告 H29年8月分 結果の概要." \\https://www.mhlw.go.jp/topics/kaigo/osirase/jigyo/m17/dl/1708a.pdf
    \bibitem{kaigogenin} 内閣府,
    ``平成30年版高齢社会白書(全体版)第2節 高齢期の暮らしの動向 健康・福祉 (2)65歳以上の者の介護."\\http://www8.cao.go.jp/kourei/whitepaper/w-2018/html/zenbun/s1\_2\_2.html(参照
    2018-11-23)
    \bibitem{danmen} 池添冬芽, 浅川康吉, 島浩人, 市橋則明.
    "加齢による大腿四頭筋の形態的特徴および筋力の変化について-高齢女性と若年女性との比較*- Journal of Computer Aided Chemistry, vol34(2007), p232-238
    \bibitem{hokou} 金俊東, 久野譜也, 相馬りか, 増田和実, 足立和隆, 西嶋尚彦, 石津政雄, 岡田守彦.
    "加齢による下肢筋量の低下が歩行能力に及ぼす影響", Jpn J. Phys. Fitness Sports Med. 49, pp.589-596, 2000.
    \bibitem{elastographygenri} 山川誠. 
    "超音波エラストグラフィの原理", バイオメカニズム学会誌, vol. 40, No.2, pp. 73-78, 2016.
    \bibitem{elastography1}  荒木力(2011), 
    "エラストグラフィ徹底解説-生体の硬さを画像化する", 秀潤社, p.99
    \bibitem{onkyou} J. Greenleaf, 
    “Quantitative cross-sectional imaging of ultrasound parameters”, \\Ultrason. Symp. Proc., 
    pp.989-995, 1977.
    \bibitem{cure1} N. Duric et al.,
     “Detection of breast cancer with ultrasound tomography: First results with the Computed Ultrasound Risk Evaluation (CURE) prototype,” Med. Phys., vol.34, no. 2, pp. 773-785, 2007.
     \bibitem{cure2} C. Li, N. Duric, P. Littrup, and L. Huang, 
     “In vivo Breast Sound-Speed Imaging with Ultrasound Tomography,” Ultarasound Med. Biol., vol. 35, no. 10, pp. 1615-1628. 2009.
     \bibitem{senpai} 中村弘文(2014), 
     "リングアレイを用いた超音波CTにおける屈折を考慮した音速再構成手法の開発", pp. 10-12.
     \bibitem {elastography2} 椎名毅,
     "超音波エラストグラフィの研究開発の現状・動向", MEDICAL IMAGING TECHNOLOGY Vol.32, No.2, pp. 63-68, 2014
     \bibitem{siina_2} 椎名毅,
     %エラストグラフィ: 原理 植野 映編
     "実践乳房超音波診断-基本操作, 読影, 最新テクニック-", 中山書店, 東京, 2007.
     \bibitem {onkyouhousya}
     "音響放射圧を用いたイメージング装置の生体への影響について.", 日本超音波医学会, 機器及び安全に関する委員会報告会, 2009. \\http://www.jsum. or.jp/committee/m\_and\_s/acoustic\_radiation.html
     \bibitem{probe} 千原國宏,     
     "超音波", コロナ社(2001)
     \bibitem{mammalian} R. C. Chivers, R. Parry
     "Ultrasonic velocity and attenuation in mammalian tissues", The Journal of the Acoustic Society of America, 63, 940, 1978.
      \bibitem{slowandfast} Jean-Luc Gennisson, Stefan Catheline, Sana Chaffai, Mathias Fink,
      "Transient elastography in anisotropic medium: Application to the measurement of slow and fast shear wave speeds in muscles", The Journal of the Acoustic Society of America 114, 536, 20003.
      \bibitem{quantifyingvel} Shigao Chen, Mostafa Fatemi, James F. Greenleaf,
      "Quantifying elasticity and viscosity from measurement of shear wave speed dispersion", The Journal of the Acoustic Society of America, 115, 2781, 2004.
      \bibitem{yamakoshi} Yoshiki Yamakoshi, Junichi Sato, Takuso Sato,
      "Ultrasonic Imaging of Internal Vibration of Soft Tissue under Forced vibration", IEEE TRANSACTIONS ON ULTRASONICS. FEROELECTRICS. AND FREQUENCY CONTROL. vol. 37, No.2, March 1990.
      \bibitem{measurementofelastic} S.Catheline, J.-L. Gennisson, M. Fink,
      "Measurement of elastic nonlinearity of soft solid with transient elastography", The Journal of the Acoustic Society of America, 114 (6), Pt. 1, Dec. 2003.
     \bibitem{k-wave} k-wave
     "MATLAB toolbox for the simulation and reconstruction of photoacoustic wave fields"
     \bibitem{yoshimurasan} 吉村駿(2016),
     "音響放射圧に起因する剪断波を利用した加熱凝固推定法の開発", pp31-36
     \bibitem{takeuchisan } 竹内裕貴(2016),
     "伝播経路の媒質不均質が大きい系における超音波イメージング手法の開発", pp13-22
     \bibitem{hayashisan} 林佑樹(2018),
     "頭蓋骨内超音波CTの基礎的検討", pp4-7
\end{thebibliography}